<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Saintgirl</title>
    <link>https://carrie999.github.io/</link>
    <description>Recent content on Saintgirl</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://carrie999.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>写了三个 vscode 主题</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/vscode-theme/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/vscode-theme/</guid>
      
        <description>&lt;h1 id=&#34;1-dan-react-theme&#34;&gt;1. Dan React Theme&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Carrie999.dan-react-theme&#34;&gt;https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Carrie999.dan-react-theme&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;2-cyberpunk-2020&#34;&gt;2. Cyberpunk 2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Carrie999.cyberpunk-2020&#34;&gt;https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Carrie999.cyberpunk-2020&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;3-iu-2021&#34;&gt;3. IU 2021&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Carrie999.iu&#34;&gt;https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Carrie999.iu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bytedance.feishu.cn/docs/doccnVJ64ah4D4m9fjL9eNpS8Vc&#34;&gt;Vscode 自定义主题&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>再一次评价 egoist 的冷暴力行为</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/code-man/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/code-man/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;我很难想象一个追女生一年，被拒绝好几次，还依然爱着对方的深情男孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在未来的某一天，碰到一个喜欢暗恋他很久的女孩子，女孩子向他表白了，他的第一个反应竟然是请给我发张你的色图，不发就分手，并且以各种色图各种疯狂发给对方，还说各种暧昧男女骚话。（他并未见到过这个女孩子，就只是网约云约炮）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个男孩子本性并不坏，也有自己热爱的事情，有自己的事业，也很有魄力有能力，对待朋友也很好，互相之间谈笑风生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你有过追女孩子的害羞，有对初恋和爱情的感悟，我相信那个初恋就是你的真爱，喜欢足球评价事情也很幽默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许我的到来，恰好激发了他的邪恶和私心。就是我长得再漂亮，再优秀他都不会看上一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他失去了他的挚爱，就会对待爱情变得很随意。随意玩弄他人感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我全部所有的账号都被你屏蔽了。最后是以自己的性欲在对方发泄完了，就想冷暴力收场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可事实上，对方并不买帐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始女孩子不理睬女孩子，女孩子表示很难过，被踢群两次，女孩子表示更难过，女孩子发飙了，结果男孩子出来写了一篇博客各种羞辱和谩骂女孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩觉得整个过程自己被利用了，但是她依然觉得那个男孩子是个好人，她相信男孩子所说的所有话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始自我怀疑，我不喜欢他了。 后来她知道当然能接受对方不喜欢，但是不接受这最后的冷暴力方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为之前的暧昧话语，让她不停的去幻想，女孩子知道她还喜欢着对方，就算是对方不喜欢自己，那么只要喜欢着他就好了，就像追星一样，喜欢他本身就很开心。 因为一开始她就是暗恋，现在也依然是暗恋，什么也不影响不是。可是发生的过程就是发生了，不能当作没有发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的是的，被利用了还在喜欢着对方，最傻的就是我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 githhub 的issue 上，写了很多关于爱情的碎碎念，也跟他发了很多邮件，给他打了100次0.01 的红包。还sponsor 了他 150美金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说做这些不需要回报，只是单纯的很喜欢她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便这样，他依然没有收到过男孩子的任何回复，全部都是冷暴力处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于那个女孩子在知乎上看了很多关于男人，男女关系之间的文章，在抖音上看到一个关于男性的视频。谢谢那个发视频的男孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个女孩子终于醒了，她不再幻想了。 那个男的把你扔到坑里，你还在坑里期待他会变好？蠢得不能再蠢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩子为了彻底让她不喜欢他，申请了小号，去骂他，不负责不主动不拒绝的渣男。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不爱请别伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过像你这么帅又优秀的男孩子啊，还是主动追求女孩子的比较好，这样男的啊会有成就感，会珍惜追来的女孩子哦！（会珍惜才怪，到手了继续换下一个目标，永远喜欢不爱自己的女孩子）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个女孩子真是嫉妒死你的才华了，太羡慕你代码写的比他好了，看色图那么开心，羡慕你自由职业， 看过那么多动漫，还有那么多朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的是的，你一直是那个女孩子想要的世界，那个女孩子不再寄希望于得到对方就去得到那个世界，而是想努力提升自己而拿到那个世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上，我还是决定去找你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像东京爱情故事里的结局一样，去刻上点东西。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>saintgirl</title>
      <link>https://carrie999.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/about/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;网名：漫长的海岸线/织雪纱奈/水玲珑/carrie/siantgirl&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名UI设计师和前端工程师，自学设计和前端，之前学了php, python, 去横店拍过戏，去大理做过义工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还会 PR 影视剪辑，一点点 AE 做影视后期，还会日语，考了证书N2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢像 egoist 一样代码很好的小哥哥（他是个自私鬼外加冷暴力）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就喜欢代码很好的小哥哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;貌似还没谈过甜甜的恋爱呢，就知道失恋是啥感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近就喜欢搞股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对了，还喜欢画画。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>真正的喜欢是什么样子的?</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/like-somebody/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/like-somebody/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;就是很想在他身上蹭，想和他一起睡觉，跟他说话就很开心，跟他待在一个屋子里就很开心，看着他都很开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他喜欢的东西你都愿意去喜欢。他想要你的东西，你觉得那东西美好你都想变成那样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对他的说话，读起来就像阅读理解。什么话都能记住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过你这么喜欢对方，对方这么喜欢你的概率存在吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分都是一方付出的多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么甜美的东西往往就有可能是毒药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过爱不是占有，爱在爱中满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在几亿人中，我唯独喜欢你，只能他能给你带来某种心动的感觉，不也挺好的，多亏有他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让你知道什么是恋爱，本以为这辈子都不会恋爱了呢？到了30岁，告诉自己没吃过恋爱的苦，怕啥苦啊，这世界上对于出身不好的人，苦多的是。起码这个苦还带着点甜。还是情窦初开的时候，一份单纯的恋爱感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢一个不可能的感觉，就是身上有个伤口，还不断的去按它，享受着这种疼痛的爽感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为对方不喜欢，自己怕疼就不去喜欢对方吗？
不会的。控制自己不去喜欢只是为了让自己好受点，都是骗自己。
很想去了解对方的过去，甚至了解他自己都不曾了解的自己。
除非他去犯法，即便他结婚了，他有孩子了，这种感觉还在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好好把这份感觉珍藏起来吧，是你的独家记忆，这是唯独属于你的财富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对不起，未来喜欢我的人，你来的太晚了，不过你也可能有前女友，我就好受点了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个繁忙的办公室人，面对各种各样的快乐，白天的理性告诉自己不去喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，月圆固好，日落何悲?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好好享受存在才是真。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>横店拍戏的日子</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/heng-dian/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/heng-dian/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;16年12月17来到横店，到现在20天拍了12天戏。
来横店的人，来自五湖四海，四面八方。
有的因为没有工作，来横店混饭吃。
有的来体验生活，就是觉得好玩，来几天就走，我就是。
有的是想做影视表演的工作，有表演专业的，还有编剧影视服装来体验的。我遇到一个特约，不是专业，却打算走下去。
整体群演文化不高，颜值不高。
群演工资，现在全部都是群特的价格，8小时70元超时每小时加10块。特约300中特500大特800，个人觉得女生漂亮白白净净的容易接特约，男生长的很有型就很容易接特约。
男女比例，男比女大概多7倍，然而，接戏的时候，男生可以挑戏，女生却是被挑戏。
报戏的是在微信群里报的，直接发图片，当然是发漂亮好看的，这样容易被选上，当然依然存在很多难看的照片，不解释。
报戏的时候根本就不知道是什么剧组，好讨厌，基本都是6点左右集合，天黑前收工，夜戏的也不少。一般一天下来能挣90块。
剧组，大小剧组，不过一般都是进的小剧组，像霍建华的如懿传，被明哥承包了，我进不去，好桑心，大剧组要求严，不允许拍照，有一次周迅的大场面，500多号人，全是特约的价格。人家燃烧的烟竟然是咖啡豆，别的剧组烧明矾，土豪剧组。还有保剑锋的朝歌，基本不要群演。男生相对好进一些。
前几天拍戏的时候，玩的很happy，见到一些电视上特别熟悉却叫不上名字的演员，比如周星驰电影唐伯虎里的石榴姐，于正笑傲江湖里的方正师傅，还有民国戏的管家，还见到了高以翔，见明星的机会不是很多，但是还是有的，好多人看到了霍建华，周迅，保剑锋，呜呜~(&amp;gt;_&amp;lt;)~
拍戏的时候，弄好头发穿上衣服，一直在等，其实用你的时间不到两个小时，大多都是等着，所以好多人备好演员椅，看手机，小说电视剧睡觉什么的。还有撩妹撩汉，逗乐，玩的还挺happy，好多人好老实的，都不出去看看风景
像我这种人，一定会出去的，看看导演怎么玩，服装道具研究研究，景色研究研究，周边人瞅瞅，帅哥美女
照骗⊙▽⊙&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/1.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/2.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/3.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/4.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/5.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/6.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/7.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/8.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/9.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/10.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/11.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/12.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/14.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/15.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/16.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/17.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/18.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/18.5.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/19.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/20.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/21.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/22.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/23.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/24.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/25.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/26.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/actor/27.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;from &lt;a href=&#34;https://www.zhihu.com/question/27767837/answer/139857525&#34;&gt;https://www.zhihu.com/question/27767837/answer/139857525&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>真正的事实</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/the-real-facts/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/the-real-facts/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;他可能根本不懂我为什么喜欢他，因为我觉得他有股做人的血性，这东西好多人没有，不是他的代码写的有多好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看不起有些人，他在一家呆了4年，如果月薪 3w 的话，4 年少说 120w 吧，可是这 4 年他只是听话去做事而已，我不知道他以后的打算，但是在他最有活力的时候，他选择在这个大公司的温水里去生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟人生追求不同，虽然羡慕他有女朋友，但是如果把他给我，我会要吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到 hcy 终于离职了，我心里说不出的开心，还有自己也想早点自由职业，也不知道以后做什么养活自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打工族要尽快拥有一种能力，那就是离开公司生存的能力，洗澡的时候在想，就是地球几亿年，你来了，得做点想做的事情才是，尽量不给对方添麻烦，一定要过的舒心才是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到前同事结婚生娃了,在某些事情还没做之前，是绝对不是去搞那事儿的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/creators.png&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>文艺青年的美文收集</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/beautiful-words/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/beautiful-words/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;幸福始终像午后闲闲的时光,不淡不缓的流动。
多年后，再过很多年后回首细看……
人生总有一段时间是一个人走过，独自的体会人生&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;那一天我21岁，在我一生的黄金时代，我有好多奢望。我想爱，想吃，还想在一瞬间变成天上半明半暗的云，后来我才知道，生活就是个缓慢受锤的过程，人一天天老下去，奢望也一天天消逝，最后变得像挨了锤的牛一样。可是我过二十一岁生日时没有预见到这一点。我觉得自己会永远生猛下去，什么也锤不了我。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;白马带着她一步一步地回到中原，白马已经老了，只能慢慢地走，但是终是能回到中原的，江南有杨柳，桃花，燕子，金鱼……汉人中有的是英俊勇武的少年，倜傥潇洒的少年……但这个美丽的姑娘，就像高昌国人那样固执，那些都是很好很好的，可是我偏不喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我想活成自己喜欢的样子，我想活出自我价值，我想拥有丰富多彩的人生，我想让自己过得更好，我希望在这个时代留下属于我的印记，我想试图改变这个行业的某些规矩，人总让试着去突破，这样人活着才有意义，做有意义的事情，虽败犹荣。我想试着去进步，我都想希望自己做的最好，我一定收获更好的自己，黄金期像蜡烛一样尽情的释放，加油吧。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;春有百花秋有月，夏有凉风冬有雪，若无闲事挂心头，便是人间好时节。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;人生就是要去体验，去经历各种不同的事情&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我感谢我去过的每一个城市 那里都有着我点滴的幸福和细小的忧愁 这些琐碎的点点滴滴织汇成一张大大的网 网住最真实的生活&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;似乎我们总是很容易忽略当下的生活，忽略许多美好的时光。而当所有的时光在被辜负被浪费后，才能从记忆里将某一段拎出，拍拍上面沉积的灰尘，感叹它是最好的。
你很重要，因为你就是你能拥有的全部&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;更不伤春，更不悲秋，以此誓诗。任花开也好，花飞也好，月圆固好，日落何悲？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;“我从来都无法得知，人们是究竟为什么会爱上另一个人，我猜也许我们的心上都有一个缺口，它是个空洞，呼呼的往灵魂里灌着刺骨的寒风，所以我们急切的需要一个正好形状的心来填上它，就算你是太阳一样完美的正圆形，可是我心里的缺口，或许却恰恰是个歪歪扭扭的锯齿形，所以你填不了。”——《面纱》毛姆&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;多数人渴望恋爱，只是想不劳而获的去占有某种美好事物，以填补自己空虚的内心。 ​​​​&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;未来（20年内）最合理的工作方式会普遍刘慈欣化，也即只花20%精力用来工作，剩下80%用来发展自己的兴趣，然后想办法把兴趣变现赚钱&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;或许正是因为大家都是自私的人，而爱需要付出的东西太多太多，陪伴只是一种等价交换，所以才选择了这样的相处方式。谁先爱上谁就输了，谁认真谁就输了。现在这个社会里，孤独患者太多，爱情只是他们排解孤独的一种消遣。不必认真。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;不结婚很好，恭喜你有很多自由；
结婚也很好，恭喜你多了一个人陪伴；
生孩子很好，你的生命有了延续；
丁克也很好，你为自己而活；
离婚很好，你勇敢对错误说不；
白头偕老也很好，你懂得体谅和包容；
单身没啥可优越的，结婚也没什么好炫耀的；
把自己嫁出去不算什么，不让人生失控才是真本事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界是个秘密花园，每个人都以自己的方式尽情探险。
 &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;“我现在觉得，人生，就是对自己性格的探索。要是一个人，直到死也不知道自己到底是谁，擅长做什么，那是何等的悲哀啊。人生之旅就像是攀登一种个性的阶梯，在此过程中逐渐证明自己、发现自己。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;大多数人都生活在静静的绝望之中。——《瓦尔登湖》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分的人都不甘平凡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候你看似失去了什么，但也只是表面的或物质的，因为你得到的远胜过这些。最终还是看你在乎什么，想要什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花半秒钟就看透事物本质的人，和花一辈子都看不清事物本质的人，注定是截然不同的命运&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;你拥有青春的时候，就要感受它。不要虚掷你的黄金时代，不要去倾听枯燥乏味的东西，不要设法挽留无望的失败，不要把你的生命献给无知、平庸和低俗。活着，把你宝贵的内在生命活出来，什么都别错过。
——奥斯卡·王尔德 &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;失败完全可以理解成积极进取的结果，只有生命力充沛的人，才可能会有一次又一次的失败。一味地恐惧失败，只会让自己畏首畏尾，丧失进取心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为，人生的最终结果是一个极大值函数（由所有尝试中最成功的一次决定），而不是一个平均值函数。即使现在，我每天在生活中，还是会遭到拒绝。朋友想安慰我，但是我却要告诉他：之所以会这样，只是因为我在不停尝试。如果你不是每天被人拒绝，那就说明你的人生目标不够远大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我口袋里有一个小设备，可以访问几乎全部的人类知识。我却用它与不认识的人进行毫无意义的争论，并看猫的照片。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;25岁之前如果能够意识到自己要什么，不要什么，喜欢什么样的生活，适合什么样的人，做想做的事，爱该爱的人，体验人生的起起伏伏，走遍世间山山水水，却还拥有对未知的渴望和对生命的热情。这就足够。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;【我爱你,与你何干?】……这句话,好可爱,好可悲,好可贵,好可怜。(康永,给未知恋人的爱情短信)&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;虽然该看的书还没看完&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然该想的选题还没开始动笔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然脏了两周的鞋子还没去洗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然总是在深夜才觉得又浪费一天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然大多数的日子都是等快递和等下班&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那也是25岁&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;除开有益健康的生活记录外&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对待自己也要温柔一点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你只不过是宇宙的孩子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与植物星辰没什么两样&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都值得被温柔对待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起山本文绪说，一个人逛街，一个人吃饭，一个人旅行，一个人做很多事。一个人的日子固然寂寞，但更多时候是因寂寞而快乐。极致的幸福，存在于孤独的深海。在这样日复一日的生活里，我逐渐与自己达成和解。
寂寞也许是一个人生活的常态，但是每个人都可以在这种寂寞里找到自己的心头好，或者烹饪，或者培植，或者旅行，或者手工，所以啊，那些一个人的日子我更愿意把它看成生活的馈赠。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;“假如生活欺骗了你……” “那就应该骗回去。” “怎么骗啊？” “骗生活说你过得很好，很开心，一点压力都没有。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;全世界只有6％的人，能过上幸福快乐的生活。特权阶层的优渥生活，全靠底薪工作，高额税金的平凡大众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么要读书呢？
读书，不是非做不可的事，而是想要去做的事。今后会你们会碰到你们不知道的，不理解的事情；也会碰到很多你觉得美好的，开心的，不可思议的事情。这个时候，作为人自然会想了解更多，学习更多。失去好奇心和求知欲的人，不能成为人，连畜生都不如。连自己生存的世界都不想了解，还能做什么呢。不论怎么学习，只要人活着，就会有很多不懂的东西。这个世界上有很多大人好像什么都懂的样子，那都是骗人的。进了好大学也好，进了大公司也好，如果有活到老学到老的想法，就有无限的可能。失去好奇心的那一瞬间，人就死了。读书，不是为了考试，而是为了成为出色的大人。
——《女王的教室》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读书到底能得到什么？
其实什么都得不到。就像拿着竹篮去打水，无论你打多少次，都得不到水。但最终你会发现，篮子变得越来越干净。
你才明白，原来「 竹篮子打水一场空 」并不是一场笑话。整件事情从一开始，意义就在于把篮子洗干净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“读书最好的目的就在于，你会发现凭借自身阅读构建起来的小世界，能以体恤式的温柔，消解自身的苦难。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;你现在的气质里,藏着你走过的路,读过的书和爱过的人。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;性别，年龄，毕业学校，职业，收入，再加一张近期的生活照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直以来，我觉得这些不过描述了一个人的5%。知道了这些，陌生人依然是陌生人，只是比之前多了一丁点可以尬聊的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我才渐渐意识到，对不少人而言，它们已是一个人的95%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得这句话意味深长,一下是我自己的理解
对于某些人,比如一个收银员,每天站立10个小时,起早贪黑,再加上,女,25,一张吐槽生活艰难的自拍照容易想到她的近期生活,每天不学习,没有追求,只是活着,越来越内卷化(可是如过她每天瑜伽冥想运动学习化妆呢)
再对比另一位,有一份收入颇好的工作,最近朋友圈是出国旅游,985的本科学习,24岁刚毕业的工作不久的女生,渴望一个男朋友
根据收入,职业,性别,年龄,基本上确实可是判断一个人(60%程度)
你看不出来的有爱好,生活习惯,人生态度等
所以在工作之余,多多学习,多体验不一样的,让生活丰富多彩,变得更有内涵&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个日本武士用语，叫“斩后知（斬りおぼえる）”，说的是武士无论如何训练剑法都没用。真正能够成为剑豪，如宫本武藏、塚原卜伝（被称为剑圣）者，必须与无数的敌人决斗，击败无数的敌人，在实战中领悟真正的剑术。最终会变得能够对应任何敌人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要训练“生存的能力”也是如此，敢于接下并完成各种任务，在实战中领悟。最终，无论置身于任何坏境，你都将能够生存，而不是“只堪一能”。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;也许未来某天，你会遇见一人 ，他会逐条翻阅你的动态，了解你音乐、书籍、电影的喜好，把你的悲欢喜乐都当成自己的，就像一只松鼠，在月光下的雪地里小心翼翼地捡起，散落在树下的一枚枚松子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人认为，最困难的不是让一个学画画的孩子成为画家，最困难的是让一个在学校里埋头读书的人认识到他最擅长的竟然是画画。我们缺少的不是执行力，而是眼界。我们从出生到终老虽然时间很长，但是并没有太多的选择。很多人在自己的行业打拼了很多年也没有成就，难道他就真的应该一事无成么？不见得吧，视野很重要，足够多的尝试才能选对自己的赛道。至于作者说的天赋和努力的关系，我认为那根本不是最重要的，最重要的是给自己选择一条合适的赛道！做正确的事比正确的做事更重要！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都不如怀揣一颗敏感的心踏踏实实在红尘里修度。
俗务功课，一日也省不得，但也应有慰藉自己的小快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了自己那份工作之外，一定要培养一些兴趣，有了兴趣，热心起来，深入研究，发现生命除了担忧生活外，还有很多意
一颗万物美好，我在其中敏感的心；一种抵御庸常生活，放置小小乐趣的爱好；一份念及温暖莫名动容的感情；关心你的人，你爱的人，好朋友……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我不觉得人民是愚蠢的，再低层的人民去肉菜市场，都知道这棵大白菜是好的，那棵是坏的。基本上好与坏完全能够分清，谁对他好，谁对他差，他是心里有数的。只是上层太会操纵权力了。
他们只是对这种困境表现得无能为力，这种无能为力逐渐早已形成习惯。他们不知道如何活得更好，只是活得像狗一样。从来没有人指点一条明路给他们。
封锁向上通道，是上面的最会干的事情。麻木才会看到快乐，进取只能看到绝望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是不善良的不合群，而是疏于人际关系的技巧的那种。一个人过早的沉溺于社交啊感情啊这些他就没有变得更加深刻的需求和动力，他就缺乏透过现象看本质从全局上看问题的冲动，因为群体本身会提供给他安全感和满足感，让他以为群体和人际关系就是一切。青少年时代是智力开发和人格形成的关键时期。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;大部分人的生活不值得记录，生活里的大部分时间也不值得记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的注意力，是属于你的一笔财富，而所有要来抢你注意力的人，其实是在抢你的财富&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“流量经济”之所以能赚那么多钱，就建立在能抢走很多很多人的注意力的基础之上。所以对于所有试图抢走你注意力的东西都要保持足够的警惕和敌意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人可以有优点。比如聪明。博学，好看，体育好，等等。但不能因为有优点，就觉得自己高人一等。或者必须高人一等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为上天给了你那么多天赋，随便一做题就是满分，所以也会给你挫折的。不然叫别人怎么活，有的人很努力了，可是还经常不及格&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都是第一次活，多活几十年并不代表就活的更明白，大多数人只不过是活到这个岁数而已&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;“日语里「夏天结束了」其实和「今晚月色真美」一样，是有隐晦暗示的。代表着某天突然感知到河岸的风带来凉意，爱慕的心绪不了了之，没牵到的手，未送出的信，青春潦草收场后关上了门。就像睡了漫长的午觉醒来，穿衣洗漱准备去学校，找了半天却找不到课本和双肩包，才恍惚想起自己在多年前明明没有做好准备，就被推搡着长大成人。来不及跟夏天挥手告别的仓促人生，年轻时也对世间万物充满期待，眨眼间就落入了平庸之海。
夏が終わった。”🎐 等待夏天&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;做自己想做的事，本身就是一种奢侈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史总是惊人的相似，而导致历史总是相似重要原因是因为人性是相通的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;情商高就是想让谁高兴就能让谁高兴、想让谁不高兴就能让谁不高兴，最重要的是在这个过程中自己一直能保持高兴（不是委屈自己讨好别人、而是用自己的情商碾压对方）。当然从利益的角度讲，让大多数人都高兴应该没有什么害处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们在看别人的故事时，本质上其实是在别人的故事中寻找到自己的影子然后共情。所以所有的感动或是心痛或者各种思考，实际的对象并不是别人而是自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有一天，你不再寻找爱情，只是去爱。你不再渴望成功，只是去做。你不再追求空泛的成长，只是开始修养自己的性情。你的人生一切，才真正开始&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20出头的时候，会觉得人与人的差距在于智商、情商，在于那些至关重要的选择。
若干年后才慢慢发现，也许真正重要的，在于你能不能数年如一日的坚持做简单而正确的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25岁之后时间忽然就变了一个维度，周围的人都在check人生中一个一个的重大里程，跳槽、加薪、提车、买房、结婚、生子，在这种节奏的裹挟之下，你的每一年、甚至每个月都必须有所进益、有所成长。
梦想之所以令人憧憬，是因为梦想里面有名有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴菲特说：““成功的投资生涯不需要天才般的智商、非比寻常的经济眼光，或是内幕消息，需要的只是在做出投资决策时的正确思考框架（知识理性），以及避免情绪失控保持理性思考的定力（工具理性）。我的成功并非源于高的智商（算法心智），我认为最重要的是理性（反省心智）。我总是把智商和才能比作发动机的动力，但是输出功率，也就是工作的效率则取决于理性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当意识到人生中陪伴最多的人是自己时，当发现生命中最亲密的朋友是自己时，当与自己安静地携手度过一日又一日时。于是，在每一个或愉悦或宁静或平淡的午后，选一件漂亮的裙子，挑一双舒适的鞋子，化一个美美的妆，开始与自己的约会，或看电影或逛街或看画展或散步，喜欢那些一刻又一刻隆重的瞬间，正是那些点点的瞬间赋予了我丝丝的甜，而正是凭借这份甜我才能诗意地享受生活。
爱自己，是终生浪漫的开始。爱自己，你会更爱这个世界。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;不把信息当作知识;不把收藏当作学习;不把阅读当作思考;不把储存当作掌握;摘录最具收藏价值文萃,下载 ≠ 知识 。
一个程序员的自我修养&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;不是所有的鱼都会生活在同一片海里
把百分之二十的时间精力资源放在选择和观察陌生领域上，再花百分之十的时间精力复盘，很快就看到希望了。大部分看不到希望的人，是因为没有给找希望足够的时间精力资源，只停留在偶尔的抱怨&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为，一个喜欢听轻音乐的人，是一个需要时间与自己独处的人，也是需要借助轻音乐来进行思绪沉淀的人。这样的人，或许是安静的，又或许他是一个孤独者，他并不寂寞。他很有气质，他会去倾听。当然，他可能是个沉默不善言辞的，但或许他的内心世界很丰富。但这一切，还是需要你去发现的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;挑一个你最可能上手的方向，去尝试，不要害怕学了也产生不了实际价值，不要害怕浪费，不要害怕浪费时间，不要害怕浪费金钱，因为你即使不浪费，你现在无事可做，你的时间和金钱也产生不了其它价值。试了之后，你就知道它适不适合你了。我学过很多东西，也考下来过很多试，那些东西现在对我来说都没用，但是我知道，那叫“必须要走的弯路”。没有不走弯路，只有少走弯路，而能够少走弯路的人，就我所观察到的，通常具备以下这些点中的几点，父母积累了较多的正确的人生经验，家教较好，个人智商能力较好，比较有勇气，社会实践较早。其实这样都属于幸运儿，而我想题主会有这样的困惑，显然不属于幸运儿。所以没有人能够一开始就找到最适合自己的路，转过几次行太普遍了。不知道自己不适合什么，不知道自己永远也无法做来什么，你就也无法知道自己适合什么，自己强烈热爱想做什么。总是成天去问这个问那个，到底什么是正确的路而无果，不如就自己去趟几条路，不要过多地考虑结果和收益，勇敢地多闯一闯。25岁还很年轻，年轻人没有老家伙的金钱，没有老家伙的经验，唯一能跟老家伙抗衡的就是时间，时间，就是让你用来多试错的，船小好调头啊。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;枝桠间的日落，慵懒的猫，旁晚突然安静下来的甜品店，带着旅行箱来观景的游客，仰头看樱花的那一瞬间和窗外开始变得郁郁葱葱的绿植。最喜欢的季节，到来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像快到夏天了，人也跟着变的疲软了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你呢，你会期待夏天吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弥漫着花香的小巷，树荫下的风，一大片晃动的绿和女孩子们微微扬起的裙角，想想都令人有所期待啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想穿着凉爽的短裤和你给我买的拖鞋噔噔跑下楼和你牵手散步小区旁的林荫小道，看一看日出前郁郁葱葱的绿，或者吹一吹日落后轻盈的风。还可以躲在树下汗津津的拥抱，接吻。一直到有人来了才肯罢休。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末的时候，还可以和你去海边，傍晚的时候搭一张小桌子，看日落喝啤酒听海浪的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起春天的漫不经心，夏天的每一句我想你，好像显得坚定一点，热烈一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热烈的夏天更适合喜欢热烈的你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经做好了一切准备等待夏天和一个爱我的你。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;走在自己的时区里&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在时间上，纽约走在加州前面三个小时，
New York is 3 hours ahead of California,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加州并没有变慢。
but it does not make California slow.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人22岁就毕业了，
Someone graduated at the age of 22,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但等了五年才找到好工作！
but waited 5 years before securing a good job!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人25岁就当上了CEO，
Someone became a CEO at 25,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;却在50岁去世了。
and died at 50.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有人直到50岁才当上CEO，
While another became a CEO at 50,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后活到90岁。
and lived to 90 years. /得意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人依然单身，
Someone is still single,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而别人却早已结婚。
while someone else got married.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥巴马55岁退任总统，
Obama retires at 55,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而川普却是70岁才开始当。
but Trump starts at 70.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世上每个人都有自己的发展时区。
Absolutely everyone in this world works based on their Time Zone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身边有些人看似走在你前面，
People around you might seem to go ahead of you,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有人看似走在你后面。
some might seem to be behind you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其实每个人在自己的时区有自己的步程。
But everyone is running their own RACE, in their own TIME.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不用嫉妒或嘲笑他们。
Don’t envy them or mock them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们都在自己的时区，你在你的！
They are in their TIME ZONE, and you are in yours!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命就是等待正确的时机行动。
Life is about waiting for the right moment to act.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，放轻松。
So, RELAX.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你没有落后，
You’re not LATE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你没有领先。
You’re not EARLY.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在命运为你安排的属于你自己的时区里，一切都非常准时。
You are very much ON TIME, and in your TIME ZONE Destiny set up for you.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;曾梦想仗剑走天涯，看看世界多繁华，最后不过也就窝在一个小格子间，一日三餐，两点一线
每次我被天性里的恶和焦躁所侵袭时，总是被朋友的关心，一言一语所拯救。他们对着她们所想象中的纯洁的灵魂说话，让我不得不羞愧的遮掩精神里蠢蠢欲动的贪嗔痴。
痛苦是真实的，其他的痛苦都是你自己的价值观带给你的。
趁阳光正好，趁微风不噪。趁繁花还未开至荼蘼，趁现在还年轻。还可以走很长很长的路，还能诉说很深很深的思念。去寻找那些曾出现在梦境中的路径、山峦与田野吧。
你现在做的所有事情，都是在给未来做铺垫，也许你不知道哪一天，它就用上了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;今天主要看气质，昨天枪毙人贩子，回回流行回回有你，问题是有没有一句话是你自己的？
“你为什么骂人！” “我素质低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人一定要表达自己的需求，想要什么就说，不要压抑自己，不要为了迎合别人而压抑自己的情感需求&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;不管是爱情还是生活，你要接受这世界上总有突如其来的失去。洒了的牛奶，遗失的钱包，走散的爱人，断掉的友情等等。  当你做什么都于事无补的时候，唯一能做的，就是努力让自己过的好一点。
一样东西，如果你太想要，就会把它看得很大，甚至大到成了整个世界，占据了你的全部心思，我的劝告是，最后无论你是否如愿以偿，都要及时从中跳出来，如实地看清它在整个世界中的真实位置，亦即它在无限时空中的微不足道，这样，你得到了不会忘乎所以，没有得到也不会痛不欲生。
我们都是突然长大。那个瞬间，在无可挽回的事实前，学会了从容不迫；在大势所趋时，学会了不动声色。开始保守地给予，迅速地放弃，游刃有余地周旋。在那些众口一辞的节日里，将最好的情感夹杂在寻常祝福中，试图蒙蔽隐秘的初衷。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;你很重要，因为你就是你能拥有的全部。
看到别人不好时，可能在暗爽，得到一种我比他聪明的优越感，但真正聪明的人是在别人为什么做不好，然后警惕自己，尽量不要犯相同的错，别人优点不要光只是羡慕，要把优点学下来
你永远都有更好的事情可做
想赚钱，很正常，不用多想，值得多想的是，别人为什么会愿意让你赚到钱。
谈话之前要学会观察&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;熬夜看电视剧、泡酒吧、逛夜店、纹身、买醉……这些事情看起来很酷，但其实一点儿难度都没有，只要你有点儿钱、有点儿闲就都能做到。但更酷的是那些不容易的事情，比如读完一本书、坚持早起、有规律地健身、稳定体重等。这些在常人看来无聊且难以长久的事情才更加考验一个人，也更能锻炼一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说，人心真的很奇怪，你越为考虑别人的感受，忽略自己的想法，你越不会得到对方的尊重与重视。
任何能力都是一种能力本事情商，打扮，都可能是加分项，都要准备提升
360行，我觉得投资人是最精明的一种职业
人活着，应该去追求自己喜欢的
人活在这个世界上，要做自己喜欢得事，过快乐的生活
社会规则是由头脑好的人为自己的利益而制定的，头脑不好的人只能被不断欺骗而过上失败的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人的时间，可以分为三种：消费的时间、浪费的时间和投资的时间：
消费的时间，是吃饭睡觉坐地铁等必须使用的时间，它是中性的。
浪费的时间，是指把时间花在生气、抱怨、不值得的事情上。
投资的时间，则是用时间拓宽你的人生，收获体验与知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人跟人差距的本质，钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生一事不为则太长，欲为一事则太短，唯恐暴露才华不足的卑怯的畏惧，和厌恶钻研刻苦的惰怠，就是我的全部了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做善良的事只是为了自己心里好过……说难听点善良是一种自私，如果善良对我没什么损害何乐而不为，但如果善良会损害我的利益，我没有必要继续当一个【好人】
任何人都有被仰望轻视的时候，只有他自己知道自己该是什么样的人，可以是什么样的人
不亲身经历过，你只是听听看看&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;教育与是阶级的再生产&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;年轻就得浪，太多好玩的，好吃的，是啊，能玩
有钱了，吃不动，玩不动&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;而他们的形态，或许就像是随着夕阳西坠，而逐渐消散的河流中的磷光&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>源码阅读篇章</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/open-source-study/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/open-source-study/</guid>
      
        <description>&lt;h2 id=&#34;喜欢的-egoist-代码学习&#34;&gt;喜欢的 egoist 代码学习&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bytedance.feishu.cn/docs/doccnPsquOewJCVXAGENOO1XWBb&#34; title=&#34;SAO 源码阅读&#34;&gt;SAO 源码阅读&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bytedance.feishu.cn/docs/doccnOadukROqZqGS9uOj6oGVzb&#34; title=&#34;POI 源码阅读&#34;&gt;POI 源码阅读&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bytedance.feishu.cn/docs/doccn0V0uCrooXhQTcLSEozEOue&#34; title=&#34;docute 分析阅读&#34;&gt;docute 分析阅读&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bytedance.feishu.cn/docs/doccn7jeqt2Fu5uJ09PyMjrg8sn&#34; title=&#34;tsup 学习解读&#34;&gt;tsup 学习解读&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bytedance.feishu.cn/docs/doccnGXJ38pNJCv7s9cUvfJ2IDd&#34; title=&#34;maho 分析阅读&#34;&gt;maho 分析阅读&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bytedance.feishu.cn/docs/doccnGNsuL9IGBXAllYbwYN6yyc&#34; title=&#34;这次我们来谈一谈快&#34;&gt;这次我们来谈一谈快&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bytedance.feishu.cn/docs/doccn0ytgyPRFjgyNLgE6fC3K5c&#34; title=&#34;Vue3 源码 setup 线阅读分析&#34;&gt;Vue3 源码 setup 线阅读分析&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;虽然人生要谨言慎行，但是这次不怕了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先我对你没有恶意，只是很客观的公正评价，这只是我自己的一些想法，以及你的能力到底是什么水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不是 tj 的弟弟，你的代码也不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先你并不是很厉害。你很多代码都是参考了别人的代码，包括点赞最多的 saber 和 poi 。但是你很懂得在参考别人的代码上，稍微加上一些自己的想法，比如更简单，更少的配参数，更快的速度。
你是代码拼装师，总是很熟悉其他的写的工具，然后把他们组装起来，成为自己的工具。你的那个 log工具，人家  tj 明明有一个，你非得自己写一个，写一个自己水平提升了，然后以后写代码就用自己的，说起来多么的光荣。就这样每天写一点，坚持个 5年，谁这么干谁水平高，别人在那里上班写业务，你在那里看别人的轮子，写轮子。然后对那些写业务的一脸鄙视，我在做喜欢的创作性的工作，你看你们 996 的傻缺，你看吧。我可以不去找对象，不买房，不就不用 996，你们去跳楼吧，balabala 的优越感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不觉得那些写业务的工作低人一等，他们每一天都在努力的活着，生存着，谁也不容易。每一天都在鼓励自己，去面对着残酷的世界。那些辛勤劳作的人真的也很棒的，你们自己请以你们自己为骄傲自豪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说说你的缺点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的点赞量也是遵循 8020原则，大部分的点赞都给了 20% 的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的项目太分散了，今天有兴趣写写 A 项目，明天有兴趣写写 B  项目，人只有把精力投放在最重要的代码上面才可以，就像 尤大把他的精力最后都投放在  vue 上。专注于一个，才能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为啥你没成功，你的项目失败了，因为你看不到什么是项目的核心竞争力，你没有那个灵感给项目有让人惊艳，眼前一亮的功能。这是你所有的项目最失败的地方，我跟你说过一定要做差异化，你都不理我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不够惊艳，就导致你的代码竞争对手太多，就没有用户量，于是就起不来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实有的东西你自己也知道，就愿意技痒，去写别人写过的东西。就纯粹是好玩而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说说你的项目起名，就如同你本人一样，都很 SAO 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说说黑客与画家，我不知道你看没看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是黑客，就是那些创作者。我认为一个程序员能被称为创作者黑客都是很厉害的。而我认为你值得被称为一个黑客。你只是人品有点不好，但是并不妨碍你成为一个黑客。 黑客写代码就如同画画一样，写代码之前其实根本不知道写成的代码是什么样子的，通过参考别人的代码，填补自己的代码，今天填一点，明天填一点，于是伟大的项目就出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之所以画画，不止是因为这本黑客与画家，还因为月亮和六便士，因为动漫，因为某一个人，不是你哦，题外话了，以后说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不是很聪明，你只是一个很勤劳的学习者，知道自己喜欢的职业是什么，一个勤劳的黑客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年前我就知道你，我当时想这个人到底有多少时间写代码，当我知道你不工作的时候，我就瞬间明白了，大部分的人这么干他也行。不是很明白，你明明没有钱还花钱让别人给你修代码，我之前还以为你是一个财富自由的人，后来你还在寻求 sponsor  ，我就纳闷了，可能是太喜欢那个项目，必须要完善吧。不知道花钱请别人修代码是一种怎样的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你能和尤雨溪理念不合，我觉得一定是你的错，不接受反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代码如生命，兄弟如手足，女人如衣服，所以不能失去代码和朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也一样认为代码比对象重要，自己热爱的事情比对象重要百倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人太复杂了，你不知道我写这篇代码出于什么样的目的，只是单纯过过评论别人的瘾。我也不知道你会不会看，你是一种怎么的感受，是不是想顺着网线来打我之类的，千万别来打我，我给你发红包了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写代码比和不正确的人谈恋爱简单一百倍。
以上。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;尤雨溪写代码，我只能用一个词形容就是灵气，在一堆原有的框架里他能写出一个更好的框架把之前的都给干下去，在原本就有的博客文档框架里，觉得不舒服就自己捯饬一个，结果把其他的又干了下去，原本都有更多更快的工具启动，他自己写一个一下子带火这个工具，这让我想起了抖音和今日头条，在原本的视频领域和新闻领域做出一个新的，别人都无法比拟。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>为啥不去日本</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/japan/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/japan/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;leader今天问我你是不是也像郭大v那样移民日本，我说没钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是一个很直的人，说到做到的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要是我去了日本也不一定比国内过得舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我没钱，我需要工作，在日本的收入是完全抵不上在国内大厂程序员的收入的，众所周知，日本程序员工资不高，而且日本是一个高收入高消费的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再加上日本职场文化，我怕不适应，所以就不大想去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过我非常喜欢东京的艺术美学和东京建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起在哪里工作，财富自由啊，远程工作这样的优势会更大些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有钱可以去旅居。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>你无需过于关心他人</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/no-need/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/no-need/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;他们并不孤单，不要觉得对方孤单，对方孤单会来找你，会表达需求。而不需要你来做些什么，他需要你你就做，不需要就不过度关心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是家人还是朋友都应当如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少我见过的人都是如此，不需要别人的关心，也不会感激你的关心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己管好自己的事情，自己无聊了就自己找乐子，不需要关心他人来感到存在的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关心他人还有一个很大的缺点，就是觉得对方欠自己的，理所当然的应该让对方会感谢和关心回来自己。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>告白与告别</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/love-and-goodbye/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/love-and-goodbye/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;认识一个人，了解一个人，到最后告别一个人，对我来说真的是一个痛苦的过程。我总是希望自己尽量少地认识人，尽量少地把自己的喜怒哀乐都建立在其他个体身上。无论对感情和朋友都是如此……从小到大的很多经历告诉我，这个世界上，除了自己，除了至亲，没有人在乎你的痛苦。你能让大家高兴就行了，或者无感地存在也是个好方式。但你如果太在意自己的痛苦，或者太想让他人在意你的痛苦，只会让自己陷入被忽略的痛苦，甚至是表演痛苦的痛苦。 —《告白与告别》&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>喜欢一个人真的不是舔</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/love-somebody/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/love-somebody/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/love1.jpeg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/image/love2.jpeg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>我对程序员的看法</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/programmer/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/programmer/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;程序员最好的工作就是去做开源，尤其是赚钱的开源，是所有程序员最羡慕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是开源程序有个悖论，就是一个开源项目可能被几万人使用，但是写这个项目的人只有几十人。就是开源项目不需要很多人。而且写完了后，会发现需要的人越来越少，只需要一个人半个人来维护就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这工作那么好，怎么会轮得到我？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比我英语好的人有的是，比我代码好的人也有的是。我都是偷偷的学你们，偷偷摸摸的把vue3看了，还看了vue-cli，还认识了写这些的人~o(〃&amp;lsquo;▽&amp;rsquo;〃)o，当然他不认识我啦，还把 egoist 的代码也看了，赚了_(•̀ω•́ 」∠)_&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这个世界上最好的工作其实是创作这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然不能写代码，我就去画画啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到那些场景图都很漂亮的多，就是内心很激动。虽然也不知道画场景图对大家有什么用，但是自己画着开心，别人看着开心就很好( ´･ᴗ･` )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在我的世界里看来，我去谷歌去世界最大的厂工作，接受产品经理需求的安排写代码，也是一种浪费时间，一种对生命的消耗。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>关于自由职业的那些事儿</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/freelancer/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/freelancer/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;一个人就是一支队伍，以前看到qq好友的签名，当时还不明白是什么意思。
自由职业远离了公司和群体组织。
似乎每时每刻都是思考生命的意义，生命的价值在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要怎样产生价值，才能养活自己，如果创作价值的过程还是自己喜欢的，真是不能再棒了。
又要需要自律，什时候休息娱乐，什么时候干活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能满额交社保，不过社保需要很久才能拿到。也没有满额的公积金，不过公积金只能在当地才能买房。这些其实都没大用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于医疗保险。你让自己吃的健康和心情开心，还需要什么医保呢。如果像日本那样满额医保，可以自己交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不是没有了他人命令，只是可以选择去听谁的命令，或者自己下命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之能自由职业就别固定的去两点一线的上班了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由职业重在自由这个字。人最想要的其实是自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不受空间的自由。随时随地可以换地方的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是谁都能做自己喜欢的事情的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歌唱家，小说家，作曲家，画师，手工艺术者，建筑师，造梦者… 这种职位能有几个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活在自由的当下每天里，而不是在办公楼里听从他人命令只为挣钱早点下班攒钱以后买房买车的选择里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝大家在新的一年里，都能得到某种程度的自由。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>那是一种很浪漫的单恋</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/romantic/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/romantic/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;自己因为对方的冷暴力行为做了很多骚操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发了100次0.01 的红包，发了100美金红包，屏蔽github 之后再次申请小号sponsor ，申请4个twitter 小号，申请四五个tg小号，b站屏蔽，clubhouse屏蔽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后用github issue 来记录情感。 然后不停发送gmail 邮箱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负费咨询他的好友，和他的高中同学聊天，和他的大学同学咨询。（注：目前的骚扰只是希望对方给一个道歉态度，骚受冷暴力的炸毛）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不理解的人看来，这个人有病烦人，完全就追一个不可能，对方都如此渣了，我为什么还不放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再次看到蔡康永的单恋解说，我才感动的看到了另外一个自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个物欲横流的世界里，竟然还会有人如此单恋。 难道爱情不是送我520的红包，一到节日送女孩子礼物吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢人本身就浪漫，单恋不像恋爱那么功利。单恋是一种很高贵的浪漫，原来我追求的是如此高贵的感情啊。 没有这种追求的人是无法理解的。你看对方是傻逼，对方看你亦如是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个作品,故事里有个会小法术的女的,他可以让其他男的喜欢她.有个男的中招了,天天受她摆部吧.后来他得救了,失去了魔法的效应的他.反而求那个女的让她再次对他施加魔法. 他说的是没中这个魔法前,每天都过得像是行尸坐肉
本来是应该从来不去想结局的，因为他的聊骚，让我产生了去想这个可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为这个人的某个特质打动了我，照亮了一个原本没有光的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单恋会激发潜能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为对方看动漫，所以自己也去看动漫，因为看动漫结果喜欢上了绘画。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为对方写代码，所以就努力的去学习代码，结果发现了一个以前从未发现过的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为对方打游戏，所以自己也去打游戏，了解了很多游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在爱里面体会到的存在感，在单恋里面也能感受到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你以后的未来里，我想再也碰不到这么浪漫的感情了，也许你不需要，也看不懂。甚至是比你代码写的好的人都没有碰到过，你觉得被你碰到是幸运还是倒霉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在有可能的以后里，再也不会有女孩子只是因为跟你在同一个屋子里就感到特别开心。只是因为你的存在而感到开心。过节送礼的时候，你本身就是最好的礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然你可能也不需要这么虚无的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以后的日子里啊，就是这个女的在惦记你的钱，或者惦记的你的外貌，女孩子一般都善良。不过你在惦记对方的身材。各取所需，互相安慰各种的灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉也可以啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我的感情一定是更为珍贵的，一种只有很少一部分人才会拥有的情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢一个人的时候真的不是在舔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望关注我的人能理解我，而不是为我的情感感到不值得，我在追求更为一种浪漫而高贵的情感。一种不求回报的情感，一种单恋的情感，一种因为对方存在，自己的内心就充满这光明的情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这种情感让整个生命都有了存在的意义。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>我做 UI 设计的那些事儿，为啥从 UI 设计转行前端</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/ui-designer/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/ui-designer/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;做UI设计我都换了4家公司，来北京的时候，一直在投简历连面试机会都很少。好不容易有面试机会也是失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我一直觉得UI设计也没啥，我们的简历作品几乎都长得一个样子，不就是底下五个icon然后有个主题色，面试主要还是在于吹，用户体验balabala之类的东西，我想那有啥好说的。也不是说你的色彩感好，画的漂亮就会要你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是一直面试失败找不到工作。于是就转行前端了，准确的说当时想做Python数据分析，php之类的。我对做产品经理从来都不感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平常面试都问我为啥不做设计，我都说不想被管着，要红色字要大，喜欢自己解决问题的成就感来搪塞过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时放弃设计其实有很大的沉没成本的，就是我其实都设计经验三年了，从大三就开始，到大四，毕业后一整年都是那种找不到工作的状态。
但是我真的不想做设计，我还有很多时间去工作，我不想在设计上浪费期间，不想一辈子只做一种职业，上网上看了很多设计的前景，于是立马决定放弃设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘻嘻:-P，转行写代码，我也不知道为啥，面试机会突然多了起来，要我的公司也多了起来，以前面试十家，一家公司能要我就不错，后来面5家就有两家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时犹豫半天，终于做出来了选择，也从来没有后悔过。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>致最后的裙友</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/last-group-friend/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/last-group-friend/</guid>
      
        <description>&lt;h2 id=&#34;致裙主&#34;&gt;致裙主&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我不能说你是个坏人，每个人内心都有光明和邪恶，一个坐牢杀人犯都在可能在特定场合去救落水的人。你在写代码创建自己的价值，你喜欢你的家人，你照顾你的朋友。但是你在处理他人感情事情上确实无能或者很怂。总是喜欢冷暴力和屏蔽他人。 暧昧后不理睬的方式有很多种，而冷暴力是最渣的一种。我不清楚以前喜欢你的嘉，你和她聊骚后，是怎样处理分手的事情的，以及她又是怎样离开裙的。但是在我这里冷暴力过不去。
我暗恋你两年了，我喜欢你是认真的。总算是有点良心，收到红包第一猜测是那个暗恋你的人发来的。
看到你之后继续写代码，我真的很开心，很喜欢很喜欢很喜欢你代码的样子，总怕你没法挣到钱，所以就立马给你发红包拜年了。
就是觉得你是个很美的人。可是人是复杂的，这就是读书的好处。也可能是你不怎么读书所无法理解的吧。
你有一个很大的缺点就是高傲自大（可能是这么个形容词），从来不愿意低头，拉下脸面，学习成绩好总是去贬低学习成绩差的人。
也许是你过去的教育你的生活环境也许是你的的内心人格等多重原因导致。但是内心本性占据很大一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我真的很想一直一直陪着你的。我真的也想过和你结婚生孩子了，连名字都想好了，不过我决定以后就为以后的孩子取名叫南宫半夏。我也决定要生一个可爱的小女孩。
就算是你现在不喜欢我，以后也可能会喜欢我，就是你以后不喜欢我，不讨厌我也可以。
你可以继续看你的动漫漫画色情图片，我都不拦着。你可以去追求你喜欢的女孩子，你追到了我就走，我甚至都可以去帮助你追她。在你有对象结婚之前，我都想一直陪着你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来我错了，我和你畅享的是未来，你想的却是看对方的性感图和如何抛弃对方。
杀害你的人，可能你的枕边人，是你最喜欢的人。
当时离开裙之后，我真的想死去，还好没有死去。我怎么样其实都不会影响你，你依然会很快乐。
你快乐就好，见到我喜欢的人快乐就好。我还喜欢自己，更希望自己快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想和你生孩子，你那么自私自大，我怕传染给孩子不好的性格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直都在为你的缺点说话，我始终都无法相信你是一个感情处理不好的人，我也始终无法相信你会冷暴力一个人，也始终无法相信我喜欢的人是一个渣男，一个感情里的渣男。
男孩子看看色图怎么了，你真的很好性生活不乱等等。看吧看吧，我也喜欢看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过渣男最容易招好女喜欢，渣男有让人喜欢的天赋，天生自带的忽冷忽热的pua 技术。我觉得你天生就带，薛之谦都能和前女友结婚，我觉得一定有下个好女孩喜欢你的，希望你在感情处理上能进步，而不是在原地踏步。不要辜负下一个喜欢你的人，哦，不，你要找个你喜欢但是她可能不喜欢你的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢喜欢你喜欢你喜欢你喜欢你喜欢你喜欢你喜欢你。
觉得这是多么优秀的人生出的孩子，觉得能和他做朋友都很幸福，觉得能和他见面都很幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到你的冷暴力态度。和对其他女推友的暧昧态度。
我才知道这原来是感情里的怂包啊。原来知人知面不知心就是这样的人啊。原来人还可以这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不暗恋你了，我不暗恋你了，我不暗恋你了，我不暗恋你了。
我眼瞎我眼瞎我眼瞎，我活该我活该我活该，我要向世界大声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好多明星不也有出轨离婚新闻吗，我终于相信我碰到了渣男，老虎不也有眼瞎的时候吗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成功人士不只是事业成功，在感情处理上也一定会很好。而你并不能在感情上处理很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前根本不去写文，如今暗恋下，我快成作家了，我的写文的感觉真的是薄发在涌动澎湃，觉得几万字都不够我写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今我放在 github 的issue，爱真的是要海枯石烂了呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后的最后，我曾经真的真的很喜欢很喜欢你。
我不后悔我曾经喜欢过你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢林志颖，可是当我知道他做假之后，我便不再去关注他。
在过去两年的时间里，你一直是我生命里的光，我给你发过柯南的一个插曲，那是你在我心里的感觉，你什么也没有反应，可能听也没有听过。我暗恋了你两年，如今，我觉得这光可以换换了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再见我的梦醒了，希望你早日成功取个漂亮妻子，人生赢家，跟你发了那么多都不理我，我早该醒了。
男女喜欢没了，只是普通朋友的喜欢啦，好好敲代码，争取超过yyx。
你和你的女推友，动漫色情恩爱去吧。希望你又有色情又开心，也希望你能早日移民。
昨天的1000元红包不需要回报，继续做你自己就可以。
一直不是很明白，为啥一直屏蔽。
我觉得我不该打扰别人，但是这事我还是得当个面说清楚，发邮件怕你看不到。
我眼瞎，我眼瞎，我眼瞎。我活该我活该我活该。
不过我还是决定去找你玩，见不见都无所谓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她那时候还太年轻，不知道所有命运赠送的礼物，早已在暗中标好了价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人和人见面，一开始的时候总是虚伪新鲜而又浪漫。我听懂了所有的悲伤情歌。如今再听已是伤心人。
我要和其他推友恩爱去了，我本来今年想和你做个好朋友的，但是我觉得以你的冷暴咯态度，可能性不大，所以我决定换一个目标，我要和尤雨溪做好朋友，我要和TJ做好朋友，我要和写代码最厉害的人做好朋友。我要和写代码最厉害的人一起敲代码。我想去见见尤雨溪，像二姐一样然后要个拥抱，如此便心满意足。（yyx为我点赞）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来觉得以后不恋爱了呢，可我觉得对我的粉丝不公平，我要去临幸我的粉丝了或者我去和其他我敬仰和喜欢的人去恋爱。我可以去和很多人恋爱。不再执着于一次不好的恋爱上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人人生只有百年不到，以后死去的时候回想起来，我写过很多有用的代码，喜欢过色情图，喜欢哪个美女。但是唯独不会感慨我曾经伤害过喜欢过我的人。
曾经有个女孩子很喜欢很喜欢很喜欢你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们去玩弄女性吧，去做女装大佬吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;致geekplus&#34;&gt;致geekplus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我接受你的道歉，我知道他是你好朋友，但是你一定不希望自己的女孩嫁给他，但是你们依然是朋友。依然可以谈笑风生，互相调侃。
我看到你的那个远程工作的博客真的很有用，看到你在学习源码也真的觉得你真棒，我把你当朋友。
永远拉黑&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;致-randy&#34;&gt;致 randy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我把你当朋友，也真的喜欢热爱代码的人，大佬，希望你代码早日有所成就。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;胖哥&#34;&gt;胖哥&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;欺负人看人笑话好玩吗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十男九色，其中一个巨色，希望你们交流色情愉快，交流代码快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁都有被踢群的经历，我想能洋洋洒洒的写一篇被踢群的文的不多吧。
对了如果裙放开了，我还会申请小号偷偷进去的，所以千万别被我知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此，致敬被踢群两次的好裙和好裙友。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>致渣男</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/scumbag/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/scumbag/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;如果说渣女是只有利益没有道德的话，那么渣男就是只有色欲没有道德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果知道自己的好色，请远离好女孩，你们去搞av的女孩子啊，你去花钱叫🐔啊，非要和不搞性的女孩子搞黄色就是蠢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明知道自己受不住别人的身材，非要结婚后才出轨，甚至怀孕期间出轨，脑子的想的是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣请渣的明明白白，不要眼前一套，背后是另外一套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你要是不喜欢人家，请不要吊着对方，非要不主动，不拒绝，不负责，做不到的事情请不要说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己有过10个女友，等恋爱的时候永远是两个前女友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把对方的肚子搞大还不负责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己约炮，搞各种口交乳交各种混乱，等找到女孩子的时候，我只和前女友做过，没和别人做过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣男是没有道德的，做了事情，根本就不会有任何自责，只会觉得这件事情给自己带来了麻烦，只想躲避，不敢面对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚伪欺骗只是他们自私的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣男最爱的只有自己。他们不爱任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞 PUA 的渣男更是不可饶恕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还想叫爸爸，你咋不上天呢。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>2020总结</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/2020/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/2020/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;虽然都2月份了，看到别人都在总结2020
我也像样的总结一下吧。
整体总结，我比较俗，赚钱吧&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于代码&#34;&gt;关于代码&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;3月份入职了抖音，其实我就是想挣个钱，从来就没想过入职后技能能力提升。
以前就想研究些有趣的代码，满足一下好奇心。现在感觉彻底放弃前端了，感觉好久也出不来啥好玩的东西，出来了也是国外人写的。不想研究前端就是觉得它不好玩了，就这么简单。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于爱情&#34;&gt;关于爱情&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;要想了解爱情就要去爱，我被这句话给骗了，这是谁说的我想去找他要补偿费。
碰到一个冷暴力男，搞得我乱乱的。
不过聪明的我已经偷偷的把他的代码给学到手了，虽然只有1/2，我已经很满足了，嘻嘻。
也理解了关于爱情，到底是个什么事。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于健康&#34;&gt;关于健康&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;艾灸，蒲公英茶，也不跑步了，身体好多了，睡眠也很香。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于牙齿&#34;&gt;关于牙齿&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;好大一篇想说，这里不说了，额外写文章。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于绘画&#34;&gt;关于绘画&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;画了几十多张，依然很喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;影视&#34;&gt;影视&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;追番在前期比较多，后期影视综艺什么也不看了&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于股票&#34;&gt;关于股票&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;靠运气赚的钱凭实力给输了回去，血和泪的教训。后期经常研究股票，整体是个正值。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于朋友&#34;&gt;关于朋友&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以前有什么事情都是我一个人，一个人去东京玩，孤单的我只能去找闺蜜视频。
一个人去面试，被骂了，又去找闺蜜哭。
知道自己内心有些缺陷啦，有的时候又很别扭的不想找闺蜜说话，等等吧，交了一些好朋友把他们删除，又交了另外一群朋友，又想把之前删除的朋友给找回来？结果之前的朋友不和我做朋友了。就是这么一个自我矛盾的个体吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020最后悔的事情&#34;&gt;2020最后悔的事情&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;就是比亚迪这事，不过以后我不会错过任何机会了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于以后&#34;&gt;关于以后&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;想财富自由，你们去上班吧。
希望把更多的时间用在绘画和其他艺术上。
艺术是这个世界上最美的东西。
没有艺术，人生就没有色彩。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>关于人生这件事</title>
      <link>https://carrie999.github.io/post/life/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/post/life/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;你拥有属于你的时间，你用这些时间可以去享受，去吃喝玩乐，去快乐。也可以用这些时间去做些事情，无论是创造些令自己和他人高兴的东西还是做些什么事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有钱会使你人生更为享受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的每一次不开心抑郁担忧负面情绪都会让你的时间缩短。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你吃进去的食物也会影响你的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不一定要按照别人的方式去生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别人有工作你可以不用去工作，你只要有钱就行。别人生娃结婚，你可以不这样干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要你觉得你可以接受就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生其实可以很简单。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
