<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Saintgirl</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Saintgirl</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Feb 2021 17:58:40 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>写了三个vscode主题</title>
      <link>http://localhost:1313/post/vscodetheme/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/vscodetheme/</guid>
      
        <description>&lt;h1 id=&#34;1-dan-react-theme&#34;&gt;1. Dan React Theme&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Carrie999.dan-react-theme&#34;&gt;https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Carrie999.dan-react-theme&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;2-cyberpunk-2020&#34;&gt;2. Cyberpunk 2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Carrie999.cyberpunk-2020&#34;&gt;https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Carrie999.cyberpunk-2020&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;3-iu-2021&#34;&gt;3. IU 2021&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Carrie999.iu&#34;&gt;https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Carrie999.iu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>再一次评价 egoist 的冷暴力行为</title>
      <link>http://localhost:1313/post/code-man/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/code-man/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;我很难想象一个追女生一年，被拒绝好几次，还依然爱着对方的深情男孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在未来的某一天，碰到一个喜欢暗恋他很久的女孩子，女孩子向他表白了，他的第一个反应竟然是请给我发张你的色图，不发就分手，并且以各种色图各种疯狂发给对方，还说各种暧昧男女骚话。（他并未见到过这个女孩子，就只是网约云约炮）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个男孩子本性并不坏，也有自己热爱的事情，有自己的事业，也很有魄力有能力，对待朋友也很好，互相之间谈笑风生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你有过追女孩子的害羞，有对初恋和爱情的感悟，我相信那个初恋就是你的真爱，喜欢足球评价事情也很幽默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许我的到来，恰好激发了他的邪恶和私心。就是我长得再漂亮，再优秀他都不会看上一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他失去了他的挚爱，就会对待爱情变得很随意。随意玩弄他人感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我全部所有的账号都被你屏蔽了。最后是以自己的性欲在对方发泄完了，就想冷暴力收场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可事实上，对方并不买帐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始女孩子不理睬女孩子，女孩子表示很难过，被踢群两次，女孩子表示更难过，女孩子发飙了，结果男孩子出来写了一篇博客各种羞辱和谩骂女孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩觉得整个过程自己被利用了，但是她依然觉得那个男孩子是个好人，她相信男孩子所说的所有话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始自我怀疑，我不喜欢他了。 后来她知道当然能接受对方不喜欢，但是不接受这最后的冷暴力方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为之前的暧昧话语，让她不停的去幻想，女孩子知道她还喜欢着对方，就算是对方不喜欢自己，那么只要喜欢着他就好了，就像追星一样，喜欢他本身就很开心。 因为一开始她就是暗恋，现在也依然是暗恋，什么也不影响不是。可是发生的过程就是发生了，不能当作没有发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的是的，被利用了还在喜欢着对方，最傻的就是我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 githhub 的issue 上，写了很多关于爱情的碎碎念，也跟他发了很多邮件，给他打了100次0.01 的红包。还sponsor 了他 150美金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说做这些不需要回报，只是单纯的很喜欢她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便这样，他依然没有收到过男孩子的任何回复，全部都是冷暴力处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于那个女孩子在知乎上看了很多关于男人，男女关系之间的文章，在抖音上看到一个关于男性的视频。谢谢那个发视频的男孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个女孩子终于醒了，她不再幻想了。 那个男的把你扔到坑里，你还在坑里期待他会变好？蠢得不能再蠢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩子为了彻底让她不喜欢他，申请了小号，去骂他，不负责不主动不拒绝的渣男。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不爱请别伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过像你这么帅又优秀的男孩子啊，还是主动追求女孩子的比较好，这样男的啊会有成就感，会珍惜追来的女孩子哦！（会珍惜才怪，到手了继续换下一个目标，永远喜欢不爱自己的女孩子）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个女孩子真是嫉妒死你的才华了，太羡慕你代码写的比他好了，看色图那么开心，羡慕你自由职业， 看过那么多动漫，还有那么多朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的是的，你一直是那个女孩子想要的世界，那个女孩子不再寄希望于得到对方就去得到那个世界，而是想努力提升自己而拿到那个世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上，我还是决定去找你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像东京爱情故事里的结局一样，去刻上点东西。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>saintgirl</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;网名：漫长的海岸线/织雪纱奈/水玲珑/carrie/siantgirl&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名UI设计师和前端工程师，自学设计和前端，之前学了php, python, 去横店拍过戏，去大理做过义工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还会 PR 影视剪辑，一点点 AE 做影视后期，还会日语，考了证书N2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢像 egoist 一样代码很好的小哥哥（他是个自私鬼外加冷暴力）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就喜欢代码很好的小哥哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;貌似还没谈过甜甜的恋爱呢，就知道失恋是啥感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近就喜欢搞股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对了，还喜欢画画。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 17:58:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/my-first-post/</guid>
      
        <description></description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>为啥不去日本</title>
      <link>http://localhost:1313/post/japan/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/japan/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;leader今天问我你是不是也像郭大v那样移民日本，我说没钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是一个很直的人，说到做到的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要是我去了日本也不一定比国内过得舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我没钱，我需要工作，在日本的收入是完全抵不上在国内大厂程序员的收入的，众所周知，日本程序员工资不高，而且日本是一个高收入高消费的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再加上日本职场文化，我怕不适应，所以就不大想去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过我非常喜欢东京的艺术美学和东京建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起在哪里工作，财富自由啊，远程工作这样的优势会更大些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有钱可以去旅居。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>你无需过于关心他人</title>
      <link>http://localhost:1313/post/no-need/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/no-need/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;他们并不孤单，不要觉得对方孤单，对方孤单会来找你，会表达需求。而不需要你来做些什么，他需要你你就做，不需要就不过度关心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是家人还是朋友都应当如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少我见过的人都是如此，不需要别人的关心，也不会感激你的关心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己管好自己的事情，自己无聊了就自己找乐子，不需要关心他人来感到存在的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关心他人还有一个很大的缺点，就是觉得对方欠自己的，理所当然的应该让对方会感谢和关心回来自己。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>告白与告别</title>
      <link>http://localhost:1313/post/love-and-goodbye/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/love-and-goodbye/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;认识一个人，了解一个人，到最后告别一个人，对我来说真的是一个痛苦的过程。我总是希望自己尽量少地认识人，尽量少地把自己的喜怒哀乐都建立在其他个体身上。无论对感情和朋友都是如此……从小到大的很多经历告诉我，这个世界上，除了自己，除了至亲，没有人在乎你的痛苦。你能让大家高兴就行了，或者无感地存在也是个好方式。但你如果太在意自己的痛苦，或者太想让他人在意你的痛苦，只会让自己陷入被忽略的痛苦，甚至是表演痛苦的痛苦。 —《告白与告别》&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>喜欢一个人真的不是舔</title>
      <link>http://localhost:1313/post/love-somebody/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/love-somebody/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/image/love1.jpeg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/image/love2.jpeg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>我对程序员的看法</title>
      <link>http://localhost:1313/post/programmer/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/programmer/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;程序员最好的工作就是去做开源，尤其是赚钱的开源，是所有程序员最羡慕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是开源程序有个悖论，就是一个开源项目可能被几万人使用，但是写这个项目的人只有几十人。就是开源项目不需要很多人。而且写完了后，会发现需要的人越来越少，只需要一个人半个人来维护就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这工作那么好，怎么会轮得到我？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比我英语好的人有的是，比我代码好的人也有的是。我都是偷偷的学你们，偷偷摸摸的把vue3看了，还看了vue-cli，还认识了写这些的人~o(〃&amp;lsquo;▽&amp;rsquo;〃)o，当然他不认识我啦，还把 egoist 的代码也看了，赚了_(•̀ω•́ 」∠)_&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这个世界上最好的工作其实是创作这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然不能写代码，我就去画画啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到那些场景图都很漂亮的多，就是内心很激动。虽然也不知道画场景图对大家有什么用，但是自己画着开心，别人看着开心就很好( ´･ᴗ･` )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在我的世界里看来，我去谷歌去世界最大的厂工作，接受产品经理需求的安排写代码，也是一种浪费时间，一种对生命的消耗。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>关于自由职业的那些事儿</title>
      <link>http://localhost:1313/post/freelancer/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/freelancer/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;一个人就是一支队伍，以前看到qq好友的签名，当时还不明白是什么意思。
自由职业远离了公司和群体组织。
似乎每时每刻都是思考生命的意义，生命的价值在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要怎样产生价值，才能养活自己，如果创作价值的过程还是自己喜欢的，真是不能再棒了。
又要需要自律，什时候休息娱乐，什么时候干活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能满额交社保，不过社保需要很久才能拿到。也没有满额的公积金，不过公积金只能在当地才能买房。这些其实都没大用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于医疗保险。你让自己吃的健康和心情开心，还需要什么医保呢。如果像日本那样满额医保，可以自己交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不是没有了他人命令，只是可以选择去听谁的命令，或者自己下命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之能自由职业就别固定的去两点一线的上班了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由职业重在自由这个字。人最想要的其实是自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不受空间的自由。随时随地可以换地方的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是谁都能做自己喜欢的事情的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歌唱家，小说家，作曲家，画师，手工艺术者，建筑师，造梦者… 这种职位能有几个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活在自由的当下每天里，而不是在办公楼里听从他人命令只为挣钱早点下班攒钱以后买房买车的选择里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝大家在新的一年里，都能得到某种程度的自由。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>那是一种很浪漫的单恋</title>
      <link>http://localhost:1313/post/romantic/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/romantic/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;自己因为对方的冷暴力行为做了很多骚操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发了100次0.01 的红包，发了100美金红包，屏蔽github 之后再次申请小号sponsor ，申请4个twitter 小号，申请四五个tg小号，b站屏蔽，clubhouse屏蔽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后用github issue 来记录情感。 然后不停发送gmail 邮箱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负费咨询他的好友，和他的高中同学聊天，和他的大学同学咨询。（注：目前的骚扰只是希望对方给一个道歉态度，骚受冷暴力的炸毛）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不理解的人看来，这个人有病烦人，完全就追一个不可能，对方都如此渣了，我为什么还不放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再次看到蔡康永的单恋解说，我才感动的看到了另外一个自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个物欲横流的世界里，竟然还会有人如此单恋。 难道爱情不是送我520的红包，一到节日送女孩子礼物吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢人本身就浪漫，单恋不像恋爱那么功利。单恋是一种很高贵的浪漫，原来我追求的是如此高贵的感情啊。 没有这种追求的人是无法理解的。你看对方是傻逼，对方看你亦如是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个作品,故事里有个会小法术的女的,他可以让其他男的喜欢她.有个男的中招了,天天受她摆部吧.后来他得救了,失去了魔法的效应的他.反而求那个女的让她再次对他施加魔法. 他说的是没中这个魔法前,每天都过得像是行尸坐肉
本来是应该从来不去想结局的，因为他的聊骚，让我产生了去想这个可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为这个人的某个特质打动了我，照亮了一个原本没有光的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单恋会激发潜能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为对方看动漫，所以自己也去看动漫，因为看动漫结果喜欢上了绘画。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为对方写代码，所以就努力的去学习代码，结果发现了一个以前从未发现过的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为对方打游戏，所以自己也去打游戏，了解了很多游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在爱里面体会到的存在感，在单恋里面也能感受到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你以后的未来里，我想再也碰不到这么浪漫的感情了，也许你不需要，也看不懂。甚至是比你代码写的好的人都没有碰到过，你觉得被你碰到是幸运还是倒霉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在有可能的以后里，再也不会有女孩子只是因为跟你在同一个屋子里就感到特别开心。只是因为你的存在而感到开心。过节送礼的时候，你本身就是最好的礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然你可能也不需要这么虚无的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以后的日子里啊，就是这个女的在惦记你的钱，或者惦记的你的外貌，女孩子一般都善良。不过你在惦记对方的身材。各取所需，互相安慰各种的灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉也可以啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我的感情一定是更为珍贵的，一种只有很少一部分人才会拥有的情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢一个人的时候真的不是在舔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望关注我的人能理解我，而不是为我的情感感到不值得，我在追求更为一种浪漫而高贵的情感。一种不求回报的情感，一种单恋的情感，一种因为对方存在，自己的内心就充满这光明的情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这种情感让整个生命都有了存在的意义。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>我做UI设计的那些事儿，为啥从UI设计转行前端</title>
      <link>http://localhost:1313/post/ui-designer/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/ui-designer/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;做UI设计我都换了4家公司，来北京的时候，一直在投简历连面试机会都很少。好不容易有面试机会也是失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我一直觉得UI设计也没啥，我们的简历作品几乎都长得一个样子，不就是底下五个icon然后有个主题色，面试主要还是在于吹，用户体验balabala之类的东西，我想那有啥好说的。也不是说你的色彩感好，画的漂亮就会要你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是一直面试失败找不到工作。于是就转行前端了，准确的说当时想做Python数据分析，php之类的。我对做产品经理从来都不感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平常面试都问我为啥不做设计，我都说不想被管着，要红色字要大，喜欢自己解决问题的成就感来搪塞过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时放弃设计其实有很大的沉没成本的，就是我其实都设计经验三年了，从大三就开始，到大四，毕业后一整年都是那种找不到工作的状态。
但是我真的不想做设计，我还有很多时间去工作，我不想在设计上浪费期间，不想一辈子只做一种职业，上网上看了很多设计的前景，于是立马决定放弃设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘻嘻:-P，转行写代码，我也不知道为啥，面试机会突然多了起来，要我的公司也多了起来，以前面试十家，一家公司能要我就不错，后来面5家就有两家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时犹豫半天，终于做出来了选择，也从来没有后悔过。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>致最后的裙友</title>
      <link>http://localhost:1313/post/last-group-friend/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/last-group-friend/</guid>
      
        <description>&lt;h2 id=&#34;致裙主&#34;&gt;致裙主&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我不能说你是个坏人，每个人内心都有光明和邪恶，一个坐牢杀人犯都在可能在特定场合去救落水的人。你在写代码创建自己的价值，你喜欢你的家人，你照顾你的朋友。但是你在处理他人感情事情上确实无能或者很怂。总是喜欢冷暴力和屏蔽他人。 暧昧后不理睬的方式有很多种，而冷暴力是最渣的一种。我不清楚以前喜欢你的嘉，你和她聊骚后，是怎样处理分手的事情的，以及她又是怎样离开裙的。但是在我这里冷暴力过不去。
我暗恋你两年了，我喜欢你是认真的。总算是有点良心，收到红包第一猜测是那个暗恋你的人发来的。
看到你之后继续写代码，我真的很开心，很喜欢很喜欢很喜欢你代码的样子，总怕你没法挣到钱，所以就立马给你发红包拜年了。
就是觉得你是个很美的人。可是人是复杂的，这就是读书的好处。也可能是你不怎么读书所无法理解的吧。
你有一个很大的缺点就是高傲自大（可能是这么个形容词），从来不愿意低头，拉下脸面，学习成绩好总是去贬低学习成绩差的人。
也许是你过去的教育你的生活环境也许是你的的内心人格等多重原因导致。但是内心本性占据很大一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我真的很想一直一直陪着你的。我真的也想过和你结婚生孩子了，连名字都想好了，不过我决定以后就为以后的孩子取名叫南宫半夏。我也决定要生一个可爱的小女孩。
就算是你现在不喜欢我，以后也可能会喜欢我，就是你以后不喜欢我，不讨厌我也可以。
你可以继续看你的动漫漫画色情图片，我都不拦着。你可以去追求你喜欢的女孩子，你追到了我就走，我甚至都可以去帮助你追她。在你有对象结婚之前，我都想一直陪着你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来我错了，我和你畅享的是未来，你想的却是看对方的性感图和如何抛弃对方。
杀害你的人，可能你的枕边人，是你最喜欢的人。
当时离开裙之后，我真的想死去，还好没有死去。我怎么样其实都不会影响你，你依然会很快乐。
你快乐就好，见到我喜欢的人快乐就好。我还喜欢自己，更希望自己快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想和你生孩子，你那么自私自大，我怕传染给孩子不好的性格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直都在为你的缺点说话，我始终都无法相信你是一个感情处理不好的人，我也始终无法相信你会冷暴力一个人，也始终无法相信我喜欢的人是一个渣男，一个感情里的渣男。
男孩子看看色图怎么了，你真的很好性生活不乱等等。看吧看吧，我也喜欢看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过渣男最容易招好女喜欢，渣男有让人喜欢的天赋，天生自带的忽冷忽热的pua 技术。我觉得你天生就带，薛之谦都能和前女友结婚，我觉得一定有下个好女孩喜欢你的，希望你在感情处理上能进步，而不是在原地踏步。不要辜负下一个喜欢你的人，哦，不，你要找个你喜欢但是她可能不喜欢你的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢喜欢你喜欢你喜欢你喜欢你喜欢你喜欢你喜欢你。
觉得这是多么优秀的人生出的孩子，觉得能和他做朋友都很幸福，觉得能和他见面都很幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到你的冷暴力态度。和对其他女推友的暧昧态度。
我才知道这原来是感情里的怂包啊。原来知人知面不知心就是这样的人啊。原来人还可以这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不暗恋你了，我不暗恋你了，我不暗恋你了，我不暗恋你了。
我眼瞎我眼瞎我眼瞎，我活该我活该我活该，我要向世界大声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好多明星不也有出轨离婚新闻吗，我终于相信我碰到了渣男，老虎不也有眼瞎的时候吗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成功人士不只是事业成功，在感情处理上也一定会很好。而你并不能在感情上处理很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前根本不去写文，如今暗恋下，我快成作家了，我的写文的感觉真的是薄发在涌动澎湃，觉得几万字都不够我写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今我放在 github 的issue，爱真的是要海枯石烂了呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后的最后，我曾经真的真的很喜欢很喜欢你。
我不后悔我曾经喜欢过你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢林志颖，可是当我知道他做假之后，我便不再去关注他。
在过去两年的时间里，你一直是我生命里的光，我给你发过柯南的一个插曲，那是你在我心里的感觉，你什么也没有反应，可能听也没有听过。我暗恋了你两年，如今，我觉得这光可以换换了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再见我的梦醒了，希望你早日成功取个漂亮妻子，人生赢家，跟你发了那么多都不理我，我早该醒了。
男女喜欢没了，只是普通朋友的喜欢啦，好好敲代码，争取超过yyx。
你和你的女推友，动漫色情恩爱去吧。希望你又有色情又开心，也希望你能早日移民。
昨天的1000元红包不需要回报，继续做你自己就可以。
一直不是很明白，为啥一直屏蔽。
我觉得我不该打扰别人，但是这事我还是得当个面说清楚，发邮件怕你看不到。
我眼瞎，我眼瞎，我眼瞎。我活该我活该我活该。
不过我还是决定去找你玩，见不见都无所谓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她那时候还太年轻，不知道所有命运赠送的礼物，早已在暗中标好了价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人和人见面，一开始的时候总是虚伪新鲜而又浪漫。我听懂了所有的悲伤情歌。如今再听已是伤心人。
我要和其他推友恩爱去了，我本来今年想和你做个好朋友的，但是我觉得以你的冷暴咯态度，可能性不大，所以我决定换一个目标，我要和尤雨溪做好朋友，我要和TJ做好朋友，我要和写代码最厉害的人做好朋友。我要和写代码最厉害的人一起敲代码。我想去见见尤雨溪，像二姐一样然后要个拥抱，如此便心满意足。（yyx为我点赞）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来觉得以后不恋爱了呢，可我觉得对我的粉丝不公平，我要去临幸我的粉丝了或者我去和其他我敬仰和喜欢的人去恋爱。我可以去和很多人恋爱。不再执着于一次不好的恋爱上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人人生只有百年不到，以后死去的时候回想起来，我写过很多有用的代码，喜欢过色情图，喜欢哪个美女。但是唯独不会感慨我曾经伤害过喜欢过我的人。
曾经有个女孩子很喜欢很喜欢很喜欢你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们去玩弄女性吧，去做女装大佬吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;致geekplus&#34;&gt;致geekplus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我接受你的道歉，我知道他是你好朋友，但是你一定不希望自己的女孩嫁给他，但是你们依然是朋友。依然可以谈笑风生，互相调侃。
我看到你的那个远程工作的博客真的很有用，看到你在学习源码也真的觉得你真棒，我把你当朋友。
永远拉黑&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;致-randy&#34;&gt;致 randy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我把你当朋友，也真的喜欢热爱代码的人，大佬，希望你代码早日有所成就。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;胖哥&#34;&gt;胖哥&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;欺负人看人笑话好玩吗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十男九色，其中一个巨色，希望你们交流色情愉快，交流代码快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁都有被踢群的经历，我想能洋洋洒洒的写一篇被踢群的文的不多吧。
对了如果裙放开了，我还会申请小号偷偷进去的，所以千万别被我知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此，致敬被踢群两次的好裙和好裙友。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>致渣男</title>
      <link>http://localhost:1313/post/scumbag/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/scumbag/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;如果说渣女是只有利益没有道德的话，那么渣男就是只有色欲没有道德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果知道自己的好色，请远离好女孩，你们去搞av的女孩子啊，你去花钱叫🐔啊，非要和不搞性的女孩子搞黄色就是蠢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明知道自己受不住别人的身材，非要结婚后才出轨，甚至怀孕期间出轨，脑子的想的是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣请渣的明明白白，不要眼前一套，背后是另外一套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你要是不喜欢人家，请不要吊着对方，非要不主动，不拒绝，不负责，做不到的事情请不要说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己有过10个女友，等恋爱的时候永远是两个前女友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把对方的肚子搞大还不负责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己约炮，搞各种口交乳交各种混乱，等找到女孩子的时候，我只和前女友做过，没和别人做过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣男是没有道德的，做了事情，根本就不会有任何自责，只会觉得这件事情给自己带来了麻烦，只想躲避，不敢面对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚伪欺骗只是他们自私的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣男最爱的只有自己。他们不爱任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞 PUA 的渣男更是不可饶恕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还想叫爸爸，你咋不上天呢。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>2020总结</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2020/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/2020/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;虽然都2月份了，看到别人都在总结2020
我也像样的总结一下吧。
整体总结，我比较俗，赚钱吧&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于代码&#34;&gt;关于代码&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;3月份入职了抖音，其实我就是想挣个钱，从来就没想过入职后技能能力提升。
以前就想研究些有趣的代码，满足一下好奇心。现在感觉彻底放弃前端了，感觉好久也出不来啥好玩的东西，出来了也是国外人写的。不想研究前端就是觉得它不好玩了，就这么简单。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于爱情&#34;&gt;关于爱情&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;要想了解爱情就要去爱，我被这句话给骗了，这是谁说的我想去找他要补偿费。
碰到一个冷暴力男，搞得我乱乱的。
不过聪明的我已经偷偷的把他的代码给学到手了，虽然只有1/2，我已经很满足了，嘻嘻。
也理解了关于爱情，到底是个什么事。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于健康&#34;&gt;关于健康&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;艾灸，蒲公英茶，也不跑步了，身体好多了，睡眠也很香。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于牙齿&#34;&gt;关于牙齿&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;好大一篇想说，这里不说了，额外写文章。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于绘画&#34;&gt;关于绘画&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;画了几十多张，依然很喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;影视&#34;&gt;影视&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;追番在前期比较多，后期影视综艺什么也不看了&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于股票&#34;&gt;关于股票&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;靠运气赚的钱凭实力给输了回去，血和泪的教训。后期经常研究股票，整体是个正值。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于朋友&#34;&gt;关于朋友&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以前有什么事情都是我一个人，一个人去东京玩，孤单的我只能去找闺蜜视频。
一个人去面试，被骂了，又去找闺蜜哭。
知道自己内心有些缺陷啦，有的时候又很别扭的不想找闺蜜说话，等等吧，交了一些好朋友把他们删除，又交了另外一群朋友，又想把之前删除的朋友给找回来？结果之前的朋友不和我做朋友了。就是这么一个自我矛盾的个体吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020最后悔的事情&#34;&gt;2020最后悔的事情&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;就是比亚迪这事，不过以后我不会错过任何机会了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于以后&#34;&gt;关于以后&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;想财富自由，你们去上班吧。
希望把更多的时间用在绘画和其他艺术上。
艺术是这个世界上最美的东西。
没有艺术，人生就没有色彩。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>关于人生这件事</title>
      <link>http://localhost:1313/post/life/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/life/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;你拥有属于你的时间，你用这些时间可以去享受，去吃喝玩乐，去快乐。也可以用这些时间去做些事情，无论是创造些令自己和他人高兴的东西还是做些什么事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有钱会使你人生更为享受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的每一次不开心抑郁担忧负面情绪都会让你的时间缩短。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你吃进去的食物也会影响你的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不一定要按照别人的方式去生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别人有工作你可以不用去工作，你只要有钱就行。别人生娃结婚，你可以不这样干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要你觉得你可以接受就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生其实可以很简单。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>有女朋友就是恋爱了吗？或者说没有男朋友就代表没有恋爱吗？</title>
      <link>http://localhost:1313/post/true-love/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/true-love/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;不是的，我依然记得在大学时候，影视老师讲的话，她说，有一对少男少女在路上，结果后面还有一个女孩子，她的目光在看着那个男孩子。真正的爱情啊，管他有没有对象呢？当然也不是让你去做小三，就是你明知道无法在一起，你也依然喜欢他，就是这种感情。
现在去相亲，都是一水的我在哪里毕业，然后再哪里工作，爱好是打游戏旅游追剧追番等直接的，然后再附上一张美颜照片，看得我都一脸懵逼。
所以中学时期的爱情最美了，十八岁时最好的谈恋爱的年纪，只可惜都用来高考了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/image/love.jpeg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/image/love-text.jpeg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>所谓的执着</title>
      <link>http://localhost:1313/post/persistence/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/persistence/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;终于明白了自己的那种所谓的执着，那是深深的植根于童年的记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初次进群的时候，我好羡慕你们可以有人说话啊。无论说什么我真的好羡慕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上学的时候自己就不会交朋友，工作的时候自己也不会交朋友。离开了环境就再也没有了交集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好羡慕你高中的同学都还在联系说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我离开了群，除了你不理我的难过，只把我当一个女的难过，还有我又没有朋友的难过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我把你的朋友删除了，自己就去找朋友。当时并未察觉我为什么要这么做。
曾经很长的一段时间，在网络上都不再说话，微信退出，微博知乎公众号从来都是只看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我就是吃不到葡萄说葡萄酸。
你们互相认识啊，真好啊，我只认识你，你不认识我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好羡慕可以无话不谈的你们，真的真的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玩clubhouse看到每次自己只能进别人的房间听话语，自己什么话也发不出声音，真的好想说话却又不知道说什么。又突然把快要忘记的难过给回想起来了。因为工作从来都是一个人都习惯的快忘记了自己曾羡慕两个要好的小伙伴在说话。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>关于股票和爱情里的人性</title>
      <link>http://localhost:1313/post/love-and-stock/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/love-and-stock/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/image/love-and-stock.jpeg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>原则</title>
      <link>http://localhost:1313/post/stock/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/stock/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/image/stock.jpeg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
